<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ting-Hsuan's Blog</title><link>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/</link><description>Recent content on Ting-Hsuan's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tinghsuanchen.com/zh-tw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Search Results</title><link>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/search/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2010 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml ``` [outputs] home = [&amp;ldquo;HTML&amp;rdquo;, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;] ```</description></item><item><title>我怎麼寫筆記的？Obsidian</title><link>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/life/how-do-i-take-notes-obsidian/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/life/how-do-i-take-notes-obsidian/</guid><description>我是一個不喜歡在文件上畫螢光筆、畫重點的人。一方面是因為覺得書被畫得花花綠綠很醜，另一方面則是因為自己好像從來沒有把重點拿出來讀過第二次。也因此從小到大，我的課本幾乎都是空白的，小時候還經常被懷疑到底有沒有讀書。曾經有幾次試著使用畫重點複習的方式，但效果都沒有特別好，也就放下了這個習慣。相較之下，我更常整理一些重點，寫在自己的本子，或是各種上課的講義、PPT上。
到了大學以後，由於考試不再是讀書的唯一理由，加上大部分的學習與研究上的問題，再也不是一兩本教科書就可以解決的，所以創造屬於自己的理解方式跟思維邏輯，對於直覺的培養更為重要。從這個時候開始，我就一直尋找各種筆記方法，包含手寫（紙本跟iPad都算）跟數位的。當然，兩種方式各有好處，以我自己為例，當我需要各種散亂而圖像化的筆記，我會使用手寫；相反的，要把東西有條理、完整、長期而美觀、甚至需要大量文字紀錄的情況下，電子筆記當然是更好的選擇。
然而，在電子筆記的系統選擇上，一直都沒有找到讓我很滿意的選擇。每個系統或網站，或多或少都有我不喜歡的地方，有的需要訂閱付費、有的功能太強大不易上手、有的則是仰賴雲端儲存。但自從發現Obsidian以後，所有的問題都解決了呢！
Obsidian 的優點 容易上手 Obsidian 的撰寫是使用 markdown 語法。相較於 Word 必須設定縮排、段落等等樣式、html 需要打落落長的標籤，markdown 對我來說最棒的地方，大概就是簡單卻又足夠達成需求。包含粗體、斜體、bullet point、數字列點、大小標題、引用、插入連結與圖片、插入程式碼等等的功能，markdown 都只需要非常簡單的指令就可以達到。Markdown 讓 Obsidian 成功達到了「易於撰寫文字」的功能，不論是任何人都能在 15 分鐘內輕鬆學會編輯，並且在短時間內將這些指令化為直覺。
除此之外，使用架構與介面清晰是 Obsidian 的極大優勢，簡單的資料夾與檔案架構可以快速整理所有內容。在 Obsidian 當中，每一篇文章就是一個 markdown 檔案，而每一個分類就是一個資料夾。相較於 Notion 或是 Observable 有多種資料結構以及編輯技巧，Obsidian 的使用門檻相對低了許多。
編輯的時候，也可以將整個工作空間的架構顯示出來，並且建立一個即時預覽視窗顯示編輯結果，對於文章結構會更能掌握，對於寫作者是相當友善的設計。
強大的連結功能 這是 Obsidian 主打的亮點！軟體內建的 graph view 可以順利地讓筆記與筆記之間快速建立連結 ，只要透過 [[]] 的 backlink 功能，就可將 vault 內彼此間有關聯的筆記繪製成一張關聯圖。這其實相當符合我覺得讀書必須提綱挈領的想法，很多時候，真正對知識熟練的人，並不是背誦了所有的知識內容，也不僅僅是理解了背後的道理，更重要的是，透過反覆的思考與測試後，充分明白在什麼情形下可以使用他，甚至形成一個腦中的知識小宇宙、一個直覺卻又虛擬的架構。Obsidian 的 graph view 功能，就讓我對整理自己的思考有非常大的幫助。
Obsidian 的使用介面
當然，以 backlink 這個功能而言，有許多的 app 也可以達到相同的效果，例如主打生產力的 Notion 以及許多研究者都大推的 Roam Research (還有我不是很熟悉的 Remnote 似乎也可以)。不過相較於上面這三款生產力軟體的條列式紀錄，Obsidian 更適合喜歡寫作的人。似乎以主打生產力與學習效果的工具，都會有各式各樣的階層條列的功能，但我自己還是習慣把話說清楚，盡量不要用片段的詞語比較能完整表達。</description></item><item><title>便當食譜：白飯殺手椒麻雞</title><link>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/recipes/%E7%99%BD%E9%A3%AF%E6%AE%BA%E6%89%8B%E6%A4%92%E9%BA%BB%E9%9B%9E/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/recipes/%E7%99%BD%E9%A3%AF%E6%AE%BA%E6%89%8B%E6%A4%92%E9%BA%BB%E9%9B%9E/</guid><description>最近心血來潮決定把自己平常的菜單記錄下來，這樣在以後想不到要吃什麼的時候可以翻一翻就好。食譜參考自我最愛的 youtuber 之一的克里斯餐桌。作法只有簡單的幾步，需要的東西有：</description></item><item><title>2019 回顧</title><link>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/life/2019-recap/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 08:06:25 -0500</pubDate><guid>https://tinghsuanchen.com/zh-tw/posts/life/2019-recap/</guid><description>這是到目前為止，生命當中變化最多的一年。這也是2020的第一篇文章，回顧一下這一年來的轉折與情形。一年前的此時，前方的路還是很模糊的，並不知道自己會去哪裡讀書，也不知道是讀博士還是碩士。直到一月某個當兵收假的早上，收到來自指導教授的口頭錄取，正式確定了下一個關卡，是飛往北卡羅萊納州的Duke讀博班。在2019的前三個月裡，大多數的時間待在軍營當中，收穫大概是難得的培養出了健康的生活作息，但接下來並沒有好好堅持……</description></item></channel></rss>